\chapter{Project Specification}

The project specification as stated in the project list document: \\

\textbf{VanRooyenGJ-1: 'n Geintegreerde reaksiestelsel vir noodgevalle} \\

In noodgevalle, soos padongelukke, brande of misdaad, weet die "first responders" nie wat vir hulle voorle by die toneel nie. Gevolglik weet hulle nie hoe om voor te berei nie. Die erns van hoe groot veldbrande is, is ook dikwels onbekend. Die persoon wat die noodoproep ontvang, probeer tans soveel moontlik inligting van die rapporteerder kry, sodat die reaksie (aantal ambulansie, brandweerwaens, ens.) reg uitgevoer kan word. In die voorgestelde projek, moet vooraf-verkenning met behulp van 'n "quadcopter" geoutomatiseer word. 'n Geintegreerde reaksiestelsel moet ontwikkel word wat operateurs toelaat om die koordinate van 'n voorval te laai, wat dan gebruik word om die quadcopter na die toneel te ontplooi. Die quadcopter moet toegerus word met 'n GPS-gebaseerde navigasie-stelsel, 'n 3G-konneksie vir terugrapportering, en kameras vir verkenning. Verkenningsdata moet integreer met 'n mobiele toepassing vir respondente (bv. paramedici), en (opsioneel) ook 'n mobiele toepassing waarmee gebruikers vinnig inligting en GPS-koordinate van voorvalle aan nooddienste kan rapporteer. Vir die projek moet 'n Linux-gebaseerde AR-drone gebruik word, en sover moontlik moet bestaande submodules gebruik word om die stelsel te realiseer.